（加入英軍）英媒：美方邀請，英國不排除加入“亞洲小北約”

英國《每日電訊報》28日報道，美國國家安全委員會“印太協調人”、前助理國務卿庫爾特·坎貝爾本月勾勒了一份提議，計劃擴大由美、日、印、澳組成的“四國同盟”(Quad)。該報旗下《旁觀者》雜誌稱，預計英國將加入“同盟”，政府官員並沒有否認這一點。不過，美國尚未發出正式邀請。

坎貝爾被稱為新一屆美國政府的“亞洲沙皇”，其擔任的新設立職務、權限高於國安委主任，凸顯了拜登政府對亞太地區的重視。他也被認為是2012年奧巴馬政府“重返亞太”戰略的“設計師”。

兩周前，坎貝爾在《外交事務》雜誌上刊登題為“美國如何支撐亞洲秩序”的文章，提出為“四國同盟”擴容，目的是“軍事上威懾中國”。他也支持英國在“七國集團”中納入澳、印、韓等亞洲國家的提議，稱“需要盟友與夥伴聯盟來應對中國挑戰”。

上一屆美國政府於2017年恢復了“四國同盟”構架，主要聚焦印太地區的安全議題，號稱要重點針對中國不斷擴大的軍事行動。美國希望將其打造為“亞洲小北約”，並積極拉攏其他地區國家，試圖聯手遏制中國的影響力。

據報道，英國政府內部有人對於加入“四國同盟”以及所謂的“人權同盟”抱有興趣，但目前都還沒有做出最終決定。外交大臣拉布去年曾表示，“脫歐”與中國掘起意味著英國必須“向亞太傾斜”。他還說，與印度方面討論了“四國同盟”問題，“不會排除任何選項”。

1月4日，英國皇家海軍宣布，其唯一一艘航母“伊麗莎白女王”號首次形成初始作戰能力，預計今年春季將前往亞太“首次部署”。

對於英國方面炒作航母前往南海一事，國防部新聞發言人譚克非曾在國防部例行記者會中表示，中方認為，南海不應成為大國博弈之海、炮艦橫行之海。域外國家不遠萬裏跑到南海來耀武揚威、挑動事端、制造緊張，才是南海“軍事化”的根本原因。中國軍隊將采取必要措施，堅決捍衛國家主權、安全、發展利益，堅定維護南海地區和平穩定。

http://www.hkcna. hk/content/2021/0129/876512.shtml

加

加埋台灣就完美

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

God Save The Queen

香港人bno 即做

Rule, Britannia!

咁樣仲算「小」？

孤兒仔泡菜